{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_091093",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영인석불"
    },
    "text": "1984年5月17日、忠清南道文化財資料として登録されたアサンリの影印の五重石塔から北に15m離れた所には仏像がある。この仏像の高さは265センチであり、肩の幅は87センチだ。仏像は花崗岩で作られており、頭の上には長い円筒形の保管(寶冠)がかけられている。顔は卵型に、両ほほが丸々としてるように彫刻されていて、両耳共は首の部分まで長く降りている。しかし、首には三道(三道)が表現されていない。両の肩は身体が堂々と彫刻されており、左手は腹まで水平に上げて手のひらをはって丸い宝珠(寶珠)を押し上げた。右手は親指と中指をお互いに突き合わせて右側の胸の前に置いた。法の形式は右肩を現したウギョンピョンダンに、服のしわはよく把握されていないが、腹部の下には現れている。この菩薩立像は、首にセメント跡があり、1894年から1895年に発生した日清戦争の時、首の部分が切断されたが、1945年に補修されたと伝えられている。石仏の足の部分は土に埋まっている。このような彫刻の形で見ては、この仏像が高麗時代に造られたものと推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何年に文化財資料として登録されましたか？",
            "answer": "1984年5月17日、忠清南道文化財資料として登録されました。"
        },
        {
            "question": "仏像の高さは何センチですか？",
            "answer": "仏像の高さは265センチです。"
        },
        {
            "question": "仏像の肩の幅は何センチですか？",
            "answer": "仏像の肩の幅は87センチです。"
        },
        {
            "question": "仏像は何で作られていますか？",
            "answer": "仏像は花崗岩で作られています。"
        },
        {
            "question": "仏像の頭の上に何がかけられていますか？",
            "answer": "頭の上には長い円筒形の保管(寶冠)がかけられています。"
        },
        {
            "question": "仏像の顔の形はどのような形ですか？",
            "answer": "顔は卵型に彫刻されており、両ほほが丸々としています。"
        },
        {
            "question": "仏像の左手は何をしていますか？",
            "answer": "左手は腹まで水平に上げて手のひらをはって丸い宝珠(寶珠)を押し上げています。"
        },
        {
            "question": "仏像の右手は何をしていますか？",
            "answer": "右手は親指と中指をお互いに突き合わせて右側の胸の前に置いています。"
        },
        {
            "question": "仏像が補修されたのはいつですか？",
            "answer": "仏像が補修されたのは1945年です。"
        },
        {
            "question": "この仏像が造られた時代は何時代ですか？",
            "answer": "この仏像が高麗時代に造られたものと推定されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 336,
        "QA": 301
    }
}